王迪詩千字文轟飯盒論污衊學生 質疑女拔校長媚共

逆權運動抗爭不休，香港人除遊行集會表達訴求外，逾百間中學學生、校友接連發起人鏈活動，希望政府回應五大訴求。作為拔萃女書院舊生的作家王迪詩，昨晚在社交網撰千字文，譴責校長劉靳麗娟女士的「飯盒論」，單憑「聽聞」而拿不出證據就公開污衊學生，香港頂尖學府的校長竟淪為中國大媽盲推fake news的水平，質疑曾任青海省政協委員的劉靳麗娟，靠媚共領收飯盒！

王迪詩以「一個DGS舊生對校長劉靳麗娟『飯盒論』的感想」為題，首先引述日前《蘋果日報》取得拔萃女書院早會錄音，披露校長劉靳麗娟向全校師生提及手牽手築人鏈，「聲稱聽聞有舊生向學生提供免費午餐，以換取學生與她們一起做一些事（Some girls were being offered free lunch by some of these "non-current students", wanting you to do something with them and for them），又說無法為這些傳聞提供答案（I have no answer for these things）。 作為舊生，眼見劉靳麗娟女士的言行有違母校教導我的價值觀，我有義務發聲，捍衛母校百年聲譽。」

王迪詩揶揄校長劉靳麗娟的水平尤如大媽：「DGS是香港頂尖學府之一，校長的言行必須符合社會期望。單是『聽聞』而拿不出證據就公開污衊學生，香港頂尖學府的校長竟淪為中國大媽盲推fake news的水平，百年老校顏面何存？既然『I have no answer for these things』，那憑甚麼在全校師生面前言之鑿鑿？請問劉靳麗娟女士口中的『do something』是甚麼意思？放炸彈嗎？還是羅范椒芬從『兒子的朋友的朋友』聽來有女示威者『提供免費性服務』？我促請劉靳麗娟女士出來解釋清楚這『something』具體是甚麼，以免家長和公眾感到恐慌。」

王迪詩指劉靳麗娟以前曾是青海省政協委員，質疑對方的言行有動機，「很少人像她這樣做一屆就不能續任，確是肉赤，不知是否急於『do something』？但搏表現還搏表現，DGS學費一年三萬八，學生非富則貴，塑造『一個飯盒就可以收買學生』的印象嗎？劇本也該寫得合情合理一點，別以自身代入劇情，以為憑這些『政績』就可以靠媚共領收飯盒。」

她並引用7.21和8.31事件，警黑勾結和克警濫暴都沒有後果，王迪詩寫道：「劉靳麗娟女士的言行正在向學生貫輸一個很錯的觀念──只要依附權貴，做任何事也無需承擔後果。為甚麼有人在早會錄音？因為無助，卻不甘心權貴做任何事都不用承擔後果，惟有將劉靳麗娟女士的言論揭露出來，讓公眾憑良知去判斷。老實說，除此以外別無制衡她的方法，向她的『上司』投訴嗎？辦學團體聖公會大主教鄺保羅是全國政協委員，比陳小春那種市級政協委員高足足兩級。」

自言未忘母校校訓的王迪詩表示：「在前政協兼銀紫荊星章得主劉靳麗娟女士眼中，我當然是個loser，既沒撈到甚麼政協，也未試過因敏感度不足而賺過千萬。但失敗如我也未敢忘記母校的校訓──Daily Giving Service。社會上很多既得利益者只顧take，不會give，滿腦子只想着如何為自己謀好處，自身的責任、教育工作者的天職、基督徒的使命、知識份子的風骨統統拋諸腦後。為何眾多父母千辛萬苦也要將女兒送入DGS？就是為了學習百年老校的傳統、價值觀和視野，若只是為了學習做一個見利忘義的人，把孩子送去大灣區不是更直接嗎？『Noble』形容的不是出身，而是人格。頂尖學府的聲譽是一個世紀以來多位校長不懈奮鬥的成果，摧毀一間百年老校的傳統和價值觀卻只需一天。」

最後，王迪詩向各位DGS在學的師妹說，「我想向各位DGS在學的師妹說，你們既要應付考試，我也理解你們受校方壓力而不敢發聲的委屈，毋須自責，我相信你們心裡自會懂得判斷是非黑白。希望你們懂得釋放壓力，若有鬱結請跟你信任的人傾訴。無論環境如何，記住沒有任何東西比生命更寶貴，你們一定要安全地、好好地長大。作為師姐，我心疼你們，也對你們深深懷有期望，We are DGS girls，請無時無刻緊記我們的身份。世間誘惑處處，在這一生中，無論別人以任何名利好處去引誘你，絕不能有失身份，不顧廉恥，醜態畢露。」

一個飯盒可以令DGS GIRLS DO SOMETHING

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

從今開始，文宣重點呢幾樣
1. 真普選係阻止今次事件出現既唯一辦法
2. 為私了同汽油彈做文宣解釋咁做既原因
3. 黨鐵點樣出賣港人，阻長警暴

DGS 可以比一個飯盒誘惑. 你以為睇緊國內神劇咩

有冇巴打貼 erer sir個frd. 奸笑sir嘅gif圖